我數學差 求數學達人教我點寫羅馬數字4

話說我啱啱同我屋企人討論關於羅馬數字問題啦
我地講到羅馬數字其實好反智的一種記數方式
因為4 係IV 5係V 6係VI
都唔明點解要咁麻煩
因為IV VI真係好易寫錯又難記 細個老師日日教我要背唯有係死背lor
之後講講下 我老母話：咩啊，4唔係四條直線咩
有幾難記啊 搵黎講
我話： 不可能 我細個背果堆咩黎嫁咁
之後拎隻手錶黎對質

竟然發現真係四條直線IIII ......

咁其實我係唔係真係記錯 定係呢種係傳說中曼德拉效應

有無數學好人士指點
有無數學差人士背過

推 總是覺得好唔順眼
總係覺得我無記錯

亖

兩個都可以 IV比較正規

我係咁記
IV即係5之前一個數
VI即係5之後一個數

好似行幾步路咁
V I I I
5678

我都知好似簡單複雜化
利申數渣

又曼德拉

我其實係信美觀論
因為我想肯定IV係存在
鐘唔鐘 錶唔錶唔係重點
重點係究竟可唔可以咁寫

我細個數學老師教I II III IV因為痴住前面一條條V係5 咁樣背lor

姐係其實IV咁寫先係正規教科書教果種？

IV方便D用，當個數去到好大嘅時候用IIII嗰種方法好難計返出黎，例如20,你唔會用20個I / VVVV,用XX會容易睇D

講多少少
以古羅馬一開始係I II III IIII V
IV算係簡寫，好似cannot 同can't 既分別
VIIII 就簡寫成IX
咁經過年代變遷，IIII 同VIIII反而越黎越少人用，IV 同IX變左主流

巴打呢個比喻好有趣

咩撚野手錶？

手錶黎講，勞力士已經係用IIII，仲有好多唔同牌子都係用IIII，原因好似係因為感覺古典啲

IV係 1(I)喺前面5(V)喺後面
VI係 5(V)喺前面1(I)喺後面

細喺前面係減
即係5-1=4

大喺前面係加
即係5+1=6

唔該咁多位